保方39歲仍在變強的秘密:主動改變

保方就是一台永遠不會滿足的足球機器。最近20年他已經證明了這一點，未來幾年他依然會在祖雲達斯證明這一點。如果有人還在質疑保方，那不妨回看下祖雲達斯對巴塞的淘汰賽。如今的保方在與時俱進，他首次承認，自己在調整上場時間，避免所有的比賽都上場。我們現在看到的是一個不一樣的保方，一個身體層面和精神層面都不一樣的保方。

保方邁出了改變自己的一步，接受了一個現實，那就是要想繼續保持目前的水準，就必須自我調整。據意大利《都靈體育報》報導，在歐國盃後，保方決定重塑自我，改變自己的生活方式。這不是隊醫和體能教練的建議，而是自己的決定。

保方決定嚴格遵循飲食規範，減輕自己的體重。過去他公開的體重數據是94公斤，但現在他的體重已經下降到了90公斤。對一位身上脂肪本來就不多的球員來說，再減掉4公斤絕對是艱巨任務，但保方做到了。保方希望通過這種方式找回此前擁有的，後來一度丟掉的風馳電掣的感覺。他覺得自己在場上太沉重了，需要找回輕快的感覺，而這種感覺是踢好球所必須的。
保方的日常訓練方式也改變了。保方過去幾年鍛鍊上半身練得太凶了，已經達到了極限，像艾歷尼這樣的教練還為此感到擔憂。一些教練認為，球員上半身重量太大，會讓他們失去球場上的靈活性。

眼下，保方加強了手臂力量的練習，以在賽季最後階段達到最佳狀態，而自2013年以來，他在賽季最後階段從未像現在這麼輕鬆。眼下季已經進入4月，而保方身體沒有問題，他的體重更輕了，在場上也更快了，更有火花了。他的體型更接近球員的體型，對摩納哥，他1場比賽作出了多個精彩撲救，而且大部分撲救都是憑藉敏捷和本能取得的。

保方已經39歲，但他依然在進步，他知道自己還有提高的空間，如今他身體和心理都感覺輕鬆，可以心無旁騖地取得入球，幫助祖雲達斯追求自1996年來就未獲得過的雙冠王榮譽。他相信，自己在祖雲達斯仍然能創造很多的歷史。（丹尼爾）

勁! 原來都有90KG!

又改文

邊個果期當旺就改邊個 改完就衰一場 等睇下場保方牛油手

到決賽都唔知推邊個post好

後來一度丟掉的風馳電掣的感覺

保方爆速

又黎

如今他身體和心理都感覺輕鬆，可以心無旁騖地取得入球

改好d 啦

連我自己都唔知有啲咁嘅事

又唔係既，撲救反應都可以咁講

唔怪得我最近覺得自己睇野越黎越慢